【港版國安法】陳菊批「一國兩制」承諾成謊言 蘇貞昌：台灣被大陸統一恐像香港任宰割

（我截取一部份，大家斟酌睇）

香港警方港警國安處昨晨以「涉嫌勾結外國勢力」為由，逮捕壹傳媒創辦人黎智英，並派遣近兩百名港警搜查蘋果日報辦公大樓。夜晚，港警以「煽惑他人分裂國家」罪為名，破門逮捕三名青年，其中包括前香港眾志成員周庭。繼港版國安法實行之後，港中政府再度以國安理由大舉拘捕香港抗爭者，全面展開恐怖鎮壓與政治清算。監察院長陳菊批評北京當局以「港版國安法」嚴重侵害香港法治，台灣多個民間團體及傳媒協會均發聲明。

蘇貞昌：台灣被大陸統一恐像香港般任宰

台灣行政院長蘇貞昌今日到桃園市參觀仁寶電腦平鎮廠，對於香港民主人士接連被捕，他表示，台灣人應警惕若真被中國大陸統一，恐怕會像香港般任人宰割，呼籲團結珍惜台灣自由民主。

對港警拘捕壹傳媒創辦人黎智英，以及前香港眾志成員周庭的看法。蘇貞昌表示，中共不重視人權，世界各國一再抨擊，台灣因為有主權，愛好和平也知道守護，才有今天的自由民主。他續稱，全世界譴責中共迫害香港人民及新聞自由；政府會更珍惜台灣的自由、民主，更努力維護國家主權，希望全國人民團結一致保護自己，這非常珍貴，也得來不易，也是最應該堅守的世界普世價值，不要讓中國一再的想要武力對付台灣。

至於中國外交部反對美國官員來訪，蘇貞昌說：「我們和世界各國往來，正是總統蔡英文就任以來一直努力，希望台灣被世界看見，希望台灣有更大國際空間所帶來的成就，我們和世界各國都本着互惠、互利、平等、尊重的往來，中國不應該指手畫腳。」

......

7婆搞到中國得武統台灣一個選擇